［住日本民宿小心啲揀］華記收購左日本地產商 道頓堀民宿9月落成

著名親政府專頁「華記正能量」、香港華記茶餐廳（日本）創辦人兼世紀21中華物業創辦人楊官華表示，以逾10億日圓（折合約7,300萬元），正式收購日本中小型地產發展商「Sunshine株式會社」，成為單一最大股東。

楊官華稱，是次收購合併有助其在日本的地產發展、經紀服務、民宿及飲食業務等整合資源，發揮互補的綜合發展優勢，並可以同時提升公司的專業形象及進一步拓展業務範圍，以迎合時代轉變下置業模式及投資需要。

Sunshine株式會社為一間日本中小型地產商，分別於東京、大阪興建住宅大廈經營民宿業務，當中位於東京港區黃金地段一幢7層高的服務式住宅「Tokyo Sunshine Tower」於2018年底落成；而大阪中央區「道頓堀」一幢8層高的全新服務式住宅「Osaka Sunshine Tower」預計2020年9月落成。

楊氏表示，目前日本比較流行是中小型發展商開拓小型全幢大廈重建項目，單位適合單身人士及學生宿舍，加上銀碼細租金回報高，對於中小型發展商相對有優勢。